# HW1 Variables data types

### Питання

1. Як можна оголосити змінну у JavaScript?
2. У чому різниця між функцією prompt та функцією confirm?
3. Що таке неявне перетворення типів? Наведіть один приклад.

### Відповіді

> 1.  У JavaScript змінні оголошуються за допомогою слів `let`, `const` та `var`. Спосіб оголошення змінної за допомогою `var` є застарілим і його не радять використовувати.

> 2.  Різниця між функцією `prompt` та функцією `confirm` полягає у тому, що `prompt` просить у користувача ввести текст в поле і повертає цей текст (коли "Оk") або `null` (якщо Esc). Функція `confirm` може виводити модальне вікно із текстом із кнопками "Ок" та "Скасувати", які повертають `true`, якщо "Ок" і `false`, якщо користувач обрав "Скасувати".

> 3.  Неявне перетворення типів - це процес перетворення значення із одного типу в інший без нашої на те чіткої вказівки (Number, + ітд.). Тобто коли інтерпритатор автоматично пертворює одне значення в інше, щоб вивисти результат.
>     Приклад:

```JavaScript

let calcMult = '100' * '2'; // 200

let calcSum = '100' + 2; // 1002

let checkRes = 'true' == true; // false

```
